\libproblem{theory}{elstat-what-is-flux}

\task{
    Представьте сферическую поверхность, окружающую заряд $Q$. Что произойдёт с потоком через неё, если:
    \begin{enumtask}
        \item Заряд утроить.
        \item Объём сферы удвоить.
        \item Поменять сферу на куб.
        \item Переместить заряд в другое место внутри сферы.
    \end{enumtask}
}

\task{
    Нарисуйте приблизительную картину силовых линий для двух одноимённых зарядов.
}


\task{
    Заряд $Q > 0$ находится в пустом пространстве. Его окружают незаряженной проводящей сферой так, что заряд оказывается в
    центре сферы. Как будут устроены силовые линии, выходящие из заряда?
}

\libproblem{savchenko}{6.2.6a}
\libproblem{savchenko}{6.2.6b}
\libproblem{savchenko}{6.2.6c}
\libproblem{savchenko}{6.2.6d}
\libproblem{savchenko}{6.2.6e}
\libproblem{savchenko}{6.2.6f}
\libproblem{theory}{elstat-Earnshaw}

\task{
    Тонкостенная непроводящая сфера радиуса $0{,}1 \unit{м}$ заряжена равномерно по поверхности, полный
    её заряд составляет $10\unit{мкКл}$. Из неё вырезали и убрали маленький кусочек площади $0{,}1
    \unit{см}^2$. Найти напряжённость поля в центре сферы и в центре дырки.
}


\libproblem{savchenko}{6.2.8}